美國要求三間中資銀行提交紀錄 涉違反制裁協議與朝鮮交易

美國要求三間中資銀行提交紀錄 涉違反制裁協議與朝鮮交易

美國地區法院周二（4月30日）下令三家中資銀行，需交出涉嫌違反對朝鮮國際制裁的數千萬美元款項記錄，但有關文件並未公開涉事銀行名字。

美國司法部周二（30日）公開一份在3月18日釋出的文件。華盛頓地區首席法官豪厄爾（Beryl Howell）表示，這傳票是關於香港一間已解散的公司，與朝鮮之間的交易紀錄。

不過公開的文件部分內容被屏蔽，未有公開相關的香港公司或朝鮮團體的名字，同時未有公開經手交易三間銀行的名字，僅指該三家銀行均為中資。傳票要求銀行提供至2012年1月的各種銀行交易紀錄。

2018年2月美國公布針對朝鮮新一輪制裁名單，當中涉及本港三間公司。事件揭露朝鮮透過香港設立境外公司，供匯款及洗黑錢之用。

（路透社）

U.S. judge orders Chinese banks to hand over North Korea records

好想美國快啲認清香港係中共白手套

一早知啦，香港只係未推出去既籌碼

唔交又點？逼中國收返三間銀行牌？

中國咪再發返d牌出去

推左啦
不過係支那推左出去
依家睇下美國有咩行動